井岡山塌橋 4港人受重傷

井岡山塌橋 4港人受重傷

40,268

適中字型
較大字型

■一名女傷者前晚返港後需戴頸箍及由擔架床送院。
■一名女傷者前晚返港後需戴頸箍及由擔架床送院。
【本報訊】江西井岡山杜鵑山上周六發生木板橋塌陷意外，逾20名香港團友受傷，輕傷者及逾300名團友昨晚已返港，仍有6名團友因骨折或內臟受傷須留醫當地。工聯會代表前往探望後稱有4名團友重傷，又指當地政府除了承諾盡早將傷者送返港就醫外，並會考慮給予撫慰金。
涉事井岡山4天團有350人參加，由大埔區議員鄭俊和主辦、積及假期旅行社承辦。上周六下午4時許，團友在杜鵑山景區驗票處外一條疑失修的木板橋上輪候入場時，木橋中央突然塌陷，20多名團友跌落3米深橋底河溪受傷，其中18人需要送院治理。
18名傷者中，9人前晚已返港，當中6人送往北區醫院，其中一名女傷者須由擔架床運送及要戴頸箍。入境處稱截至昨午4時仍有6人（2男4女）於內地留醫，全部清醒及沒有生命危險，處方會提供可行的協助。至於另外3名傷者與300名無恙的團友則於昨晚先後返港，區議員鄭俊和則仍留在當地醫院照顧團友。
中新網報道，6名留醫傷者中傷勢最重的是62歲港人楊女士，她肺部受挫傷、創傷性濕肺、高血壓、眼挫傷結膜下出血。積及假期股東陳先生指部份留醫者骨折，會繼續協助傷者。
當地政府擬發撫慰金
工聯會內地中心副總主任邵建波已帶隊到江西探望傷者並給予支援，工聯會稱有4名團友重傷，又指當地政府會考慮給予撫慰金。
積及假期透露有傷者沒購買旅遊保險，而報團時附送的僅為10萬元平安保險，但只賠償死亡事故，沒醫療保障，內地市政府已承諾負責醫療費。
立法會旅遊界議員姚思榮稱，今次意外令人關注不少團友外遊時沒購買旅遊保險，因假若遇嚴重意外，旅行社很難處理沒買旅遊保險重傷者的醫療運送問題。姚思榮承認應否強制團友外遊時必須買旅遊保險有爭議，但他作為《旅遊業條例草案》委員會主席，會考慮再於立法會討論此事。
■記者黃昇、陳志偉

上一則
違規排污調查報告無影

下一則
環團促削1/3東涌填海區

唔好話返大陸
就算普通旅遊都一定買保險
呢d錢唔慳得

我返深圳兩日遊都照買

安心d